\begin{framed}
	\noindent {\large \textbf{BuildingController}}
\end{framed}



{\large Attribute}
\begin{itemize}
	\item \textit{private List<Vertex> places} \\
	Eine Liste mit allen gespeicherten Favoritenorten.

	\item \textit{private List<Vertex, Vertex> routes}
	Eine Liste mit allen gespeicherten Favoritenrouten.

	\item \textit{private List<Vertex,Vertex,Vertex>routesWithStop}
	Eine Liste mit allen gespeicherten Routen mit Zwischenstopp.
\end{itemize}

{\large Methoden}

\begin{itemize}
  \item \textit{public Building requestSearchBuilding(String searchedString)} Die Methode $searchBuilding$ von CampusMap wird aufgerufen und ihren R"uckgabewert zur"uckgegeben.

  \item \textit{public Building requestSearchBuildingByNumber(String number)} Die Methode $searchBuildingByNumber$ von CampusMap wird aufgerufen und ihren R"uckgabewert zur"uckgegeben.
  
  \item \textit{public Building requestAddFloor(String number, boolean up)} Dieses Geb"aude wird mit der Methode $searchBuildingByNumber$ gefunden. Dann wird eine neue $FloorMap$ "uber $MapManager$ erstellt. Der R"uckgabewert ist die $mapId$ von dieser Flur. Wenn $up$ gleich $true$ (bzw. $falseFloor$) ist, dann wird ein neues Stockwerk am Anfang (bzw. am Ende) von der Floorliste eingef"ugt und die $floorNumber$ wird um Eins gro"ser (bzw. kleiner) als die letzte Flur in der Floorliste. Das Geb"aude mit geupdateten Stockewerken wird zur"uckgegeben. Falls die $number$ falsch ist, dann wird ein NULL-Objekt als R"uckgabewert benutzt.
  
  \item \textit{public int requestRemoveFloor(String buidlingNumber, boolean up)} Das Geb"aude mit der $buildingNumber$ wird gefunden. Das ganz oberste (bzw. untenste) Stockwerk wird gel"oscht, wenn $up$ gleich $true$ (bzw. $false$) ist, indem das Element von der Flurliste in dem Geb"aude gel"oscht wird. Die $mapId$ wird kurz gemerkt und zur"uckgegeben.
  
  \item \textit{public Building requestAddBuilding(String number)} Es wird die Methode $addBuilding$ von CampusMap aufgerufen, wobei ein leeres Geb"aude erstellt wird. Das neue Geb"aude wird zur"uckgegeben.
  
  \item \textit{public Building requestAddBuilding(String number, String name, String address, List<int[2]> floors)} Es wird die Methode $addBuilding$ von CampusMap aufgerufen. Hier kann man alle Attributen spezifizieren. 
  
  \item \textit{public void requestDeleteBuilding(String number)} Das Geb"aude mit der Nummer $number$ wird gefunden und von der Geb"audeliste entfernt.
  
  \item \textit{public Building requestChangeBuildingName(String number:String, name:String)}
  \item \textit{public BuildingrequestChangeBuildingNumber(String oldNumber, String newNumber)}
  \item \textit{public Building requestChangeBuildingAddress(String number, String address)} \newline
 
 Mit diesen Methoden kann man die Attribute von einem Geb"aude direkt ver"andern. Die Geb"aude mit dieser Nummer wird zuerst gefunden. Das neue Geb"aude wird weiterhin zur"uckgegeben.
  
  
  \item \textit{public Vertex requestAssignEntranceToBuilding(String number, int vertexId)} 
  
  \item \textit{public List<Integer> requestBuldingNumberList()}
  
  \item \textit{public Building requestSearchBuldingByFloor(floorId:int)}
  
  \item \textit{public List<Vertex> requestEntrances(String buildingNumber)} 
  
  Die Methoden von CampusMap werden aufgerufen. 
  
  
  
  
  \item \textit{public Vertex requestGetVertexofRoom(int buildingNumber, String room)} 
  Es wurde die Methode $getVertexIdofRoom$ von CampusMap aufgerufen.
  
  
  \item \textit{public requestSearchBuilding(searchedString:String):String}
  
  
   
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{framed}

\noindent {\large \textbf{MapController}}\newline
kommuniziert und kontrolliert die $Map$-Klasse.

\end{framed}

{\large Methoden}

\begin{itemize}
	\item \textit{public Vertex requestAddVertex(int mapId, int xPos, int yPos)} ruft die Methode $addVertex$ f"ur das $Map$ mit $mapId$.
	\item \textit{public ReturnValue requestDeleteVertex(int mapId, int id)} ruft die Methode $deleteVertex$ von dem $Map$ mit $mapId$. Falls dieses $id$ nicht vorhanden ist, ist dann $ReturnValue$ gleich $IdNotFound$.
	\item \textit{public Vertex requestChangeVertexType(mapId:id, id:int, type:TypeVertex)}
	\item \textit{public Edge requestCreateEdge(int mapId, int vertexId, int mapId, int vertexId)}
	\item \textit{public Vertex requestChangeVertexXYPos(mapId:int, id:int, xPos:int, yPos:int)}
	\item \textit{public Vertex requestChangeRoomName(mapId:int, vertexId:int, name:String)}
	\item \textit{public Edge requestCreateEdge(sourceMapId:int, sourceVertexId:int, destMapId:int, desVertexId:int)}
	\item \textit{public int requestDeleteEdge(mapId:int, edgeId:int)}
	\item \textit{public Edge requestChangeEdgeSource(mapId:int, idEdge:int, idSourceVertex:Vertex)}
	\item \textit{public Edge requestChangeEdgeDest(mapId:int, idEdge:int, wdDes:Vertex)}
	\item \textit{public Edge requestChangeEdgeLenght(mapId:int, id:int, lenght:int)}
	\item \textit{public Edge requestChangeEdgeAccessible(mapId:int, id:int, accessible:boolean)}
	\item \textit{public Edge requestChangeEdgeBlocked(mapId:int, id:int, blocked:boolean)}
	\item \textit{public List<Vertex> requestVertexList(mapId:int)}
	\item \textit{public List<Edge> requestEdgeList(mapId:int)}
	\item \textit{public Vertex requestSearchVertex(mapId:int, id:int)}
	\item \textit{public Vertex requestSearchVertex(mapId:int, searchString:String)}
	\item \textit{public Background requestGetBackgroundImage(mapId:int)}
	Alle Methoden rufen
\end{itemize}



\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{LogInConstroller}} kommuniziert mit der Klasse $LogInManager$ und kontrolliert sie.
\end{framed}


{\large Attribute}
\begin{itemize}
	\item \textit{private LogInManager database}
	Damit alle Funktionen der Klasse $LogInManager$ verwendet werden können, braucht $LogInConstroller$ als Attribut ein solches Objekt. 
\end{itemize}


{\large Methoden}



\begin{itemize}
	\item \textit{public boolean requestLogIn(name:String, String password)}
	\item \textit{public boolean requestCheckLogIn(name:String)}
	\item \textit{public boolean requestCheckPasswort(passwort:String)}
	\item \textit{public void requestChangePassword(passwordOld:String, passowrdNew)}
	\item \textit{public void requestChangeName(nameOld:String, nameNew:String)}
	Alle Methoden rufen die entsprechende Methode in $LogInManager$ auf und übergeben die entsprechenden Parameter. 
\end{itemize}



\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{ConstructionSiteController}} kommuniziert mit der Klasse $ConstructionSite$ und kontrolliert sie.
\end{framed}


{\large Attribute}

\begin{itemize}
	\item \textit{private ConstructionSiteManager manager}
	ConstructionSiteController muss die Klasse ConstructionSiteManager kennen, um seine Methoden mit den entsprechenden Parametern aufzurufen.
\end{itemize}

{\large Methoden}
	
\begin{itemize}
	\item \textit{public List<ConstructionSite> requestGetConstructionSites()}
	\item \textit{public constrSiteId requestAddConstructionSite(mapId:int, edgeId:int)}
	\item \textit{public constrSiteId requestAddConstructionSite(mapId:int, edgeId:int, startDate:Date, expirationDate: Date)}
	\item \textit{public ConstructionSite requestGetConstructionSite(constrSiteId:int)}
	\item \textit{public int requestRemoveConstructionSite(constrSiteId:int)}
	\item \textit{public ConstructionSite requestChangeConstructionSiteStartDate(constSiteId:int, startDate:Date)}
	\item \textit{public ConstructionSite requestChangeConstructionSiteExpirationDate(constSiteId:int, expirationDate: Date)}
	Alle Methoden rufen die entsprechende Methode mit den entsprechenden Parametern von der Klasse $ConstructionSiteManager$ auf.
\end{itemize}	



\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{FavoriteController}} kommuniziert mit der Klasse $Favoritemanager$ und kontrolliert sie.
\end{framed}


{\large Attribute}

\begin{itemize}
	\item \textit{private FavoriteManager manage}
	Damit alle Funktionen der Klasse $FavoriteManager$ verwendet werden können, braucht $FavoriteConstroller$ als Attribut ein solches Objekt.
\end{itemize}


{\large Methoden}

\begin{itemize}
	\item \textit{public Vertex requestAddFavoritePlace(searchedString:Vertex)}
	\item \textit{public boolean requestAddFavoriteRoute(source:Vertex. dest:Vertex)}
	\item \textit{public boolean requestAddFavoriteRouteWithStop(source:Vertex, stop:Vertex, dest:Vertex)}
	\item \textit{public Vertex requestGetFavoritePlace(name:String)}
	\item \textit{public Vertex[2] requestGetFavoriteRoute(source:String, dest:String)}
	\item \textit{public Vertex[3] requestGetFavoriteRouteWithStop(source:String, stop:String, dest:String)}
	\item \textit{public boolean requestRemoveFavoritePlace(place:Vertex)}
	\item \textit{public boolean requestRemoveFavoriteRoute(source:Vertex. dest:Vertex)}
	\item \textit{public boolean requestRemoveFavoriteRouteWithStop(source:Vertex, stop:Vertex, dest:Vertex)}
	\item \textit{public boolean requestCheckInput(buildingName:String, roomName:String)}
	Alle oben stehenden Methoden machen einen Aufruf der entsprechenden Methode mit den entsprechenden Parametern von der Klasse $FavoriteManager$.
\end{itemize}


\begin{framed}
\noindent {\large \textbf{RoutingController}} kommuniziert mit der Klasse $Dijkstra$ und kontrolliert sie.
\end{framed}


{\large Attribute}

\begin{itemize}
	\item \textit{private RoutingManager routingManager}
	RoutingController muss die Klasse RoutingManager kennen, um seine Methoden mit den entsprechenden Parametern aufzurufen.
\end{itemize}


{\large Methoden}

\begin{itemize}
	\item \textit{public List<Edge> requestRouting(buildingSource:String, buildingSourceRoom:String, buildingDest:String, buildingDestRoom:String, routeType:RouteType)}
	\item \textit{public List<Edge> requestRouting(buildingSource:String, buildingSourceRoom:String,  buildingStop:String, buildingStopRoom:String, buildingDest:String, buildingDestRoom:String, routeType:RouteType )}
	Alle oben stehenden Methoden machen einen Aufruf der entsprechenden Methode mit den entsprechenden Parametern von der Klasse $RoutingManager$.
\end{itemize}


	
	
	
	
	
	
